公屋入息限額真係on9

追唔上通脹就梗局
一人申請$11540
兩個人唔係應該乘以二$23080咩？
正常人兩個人一人打一份工都過$17600啦
屌佢老尾個政府都on撚9

sad but true

大學full grant又係一撚樣on99

你老豆老母是但一個有一份全職都已經會爆

成個公屋政策明玩鳩香港人
土生土長 實比富戶政策玩 至少都倍半租
新申請 明顯益班新移民
大陸有樓收租又唔計
香港人搵份垃圾工皮幾野都過入息

成個政策 將班土生土長趕出去
留番班新移民係度
土生土長就死出去住自己租樓

講條經 根本就蝦我地 蝦到我地上心口
班廢老仲係咁

私樓買唔起 公屋輪唔到
租又貴到搞唔掂 唔想住劏房真係要瞓街

公屋政策 其實係沿用殖民地時代
一路以黎 都有唔少人用各種方法
以"符合"申請公屋資格

其實新移民申請公屋問題嚴重化
係由於當年法庭判決 取消7年限制

公屋政策問題根源
在於政府無打算 亦無勇氣去改變現行制度

我覺得任何政策都要與時並進
林鄭將公屋封頂拎出黎賣都算一種改革
最好賣鳩晒d公屋 以後起晒居屋 所有居屋都成本價加15%利潤
限制轉售價不可高於原價
將投資同居住分開

講左都幾多次
真係要改革
就應該唔容許資助房屋在市場自由買賣
買賣對象只限政府 以及符合資格人士
賺錢? sorry 資助房屋唔係俾你用黎賺錢 只可以原價買賣
而當擁有資助房屋者 持有其他住宅物業
就要交還資助房屋俾政府

而家個問題係 作為置業階梯第一步既資助房屋
就成為市場炒賣商品
令到置業門檻大幅上升

拎loan咪算

係, 一係做學生時已經入紙
如果唔係無機會

望住政府兩萬億盈餘，比哂八大資助學位全免都唔過份啦

呢兩萬億仲要未計佢拎左唔知幾多錢放係其他基金

又想培訓人才，錢又唔撚捨得

依個政府唔係以民為本點會改

咪已經資助咗
全免有啲over

提高限額咪仲多人排
17000兩個人已經要排5年幾
20000兩個人隨時排8年以上

係高樓價政策搞到咁

咪話兩個都做野 一個做野過萬7容乜易

17k兩個人擺明就玩鳩我地 學上邊有位巴打話齋 隨時一條友都爆上限

有啲人仲要迫個老闆唔好加佢人工 成件事都弱撚智

依家一係就要排公屋打份唔夠洗既工 一係就打份多少少錢但排唔到公屋既工

屌你老母啦香港政府

公屋應該比在職貧窮住
廢老就扔佢地去老人院 慳唔少位啦

我都係咁諗
資助房屋唔應該炒賣
有困難應該只可以賣返俾房署

置業階梯好似好好
好似好幫到市民
終點係咩？
都係養肥班市民益地產佬

我一直都係咁諗
點解兩個人唔係乘二
第三個先係扶養老人/小朋友先合理
我問左好多房署人都答唔到我

一係申請政府福利咁
成年人一條數
老人一條數
小朋友/在學一條數
全部加埋先係上限

想你成為社會最底層個班

個個都有錢邊個掃街

逼你做廢工做廢人

其實個置業階梯build up得好
地產佬係唔敢亂黎

而家地產佬點解咁猖狂
係因為成個產業都係佢地佔極大份額

睇下近年既都市奇則
劏房屋 超大窗台 三尖八角間格 豪宅化 以及超豪會所 管理費吸血
以前邊會出現

只要政府提供既入門資助房屋係合格
地產佬就要改進佢地既產品去吸引買家升級居住環境

但係而家個情況
佢地唔需要諗點去吸引買家去買
而係諗點撚樣可以賺到盡
反正你地一定要買 根本睇住你黎食

呢個係政治問題的延伸

有本事咪反政府囉，淨係識得係度打飛機鬧政府，繼續做港豬港奴啦

係 所以以現在情況去睇
想改善住宅供求問題
首先 亦係最直接 同時亦係長遠解決方法
就係改革現行房屋政度

唔好講其他太遠
只要改一改個資助房屋政策
個情況已經會有改善

有無巴打認為係應該設入息下限
而唔應該係上限搵幾錢
政府要帶頭話住得公屋就要搵最少幾多錢
而唔係為入住公屋而無生產力
住公屋搵再多嘅就買居屋私樓
而再騰空單位比下一水

香港只有2種人
窮人同有錢人
夾心階層被打壓

其實改變入息下限
係無意思
現行制度下
已經要排大隊
提升左入息下限 只會令更多人符合資格
令條隊更加長

終審法院的五名法官一致裁定，政府拒絕一名居港未夠七年的新移民婦人申請綜援的做法是違憲，判原訴人上訴得直。判辭指基本法第36條指明，回歸後所有香港居民，包括住滿一年的人士，都可以享有綜援之下的社會福利待遇，雖然政府有權修改待遇，但有關修改必須受到法院在憲制層面的覆核。

對於政府一方聲稱，居港年期限制目的為節省金錢，確保社會保障制度可以長期維持，判詞就指，有關理據並不成立，因為限制所節省的金錢款額微不足道，限制亦抵觸了兩項重要政策，包括簽發單程證以便家庭團聚，以及為使老化人口年輕化的人口政策。

協助這名女子的社區組織協會幹事蔡耀昌歡迎裁決，政府則暫時未有回應。案件上的原訴人在03年與76歲港人丈夫結婚，05年底獲批單程證來港，其丈夫在翌日去世，她期後申請綜援，被社署以居港未夠七年被拒，在在原訟庭及上訴庭均被判敗訴。

單身20歲要1等35-40年先上到樓
退休=上樓
除非你打死一世散工
否則一定失敗

香港係徹底玩撚完，真係唔好呃自己無野無事啦，有得走快撚d走

當單人fg乖乖地畢業返ft已經爆上限
除非浪費畢業頭幾年返啲冇得升又人工少嘅工 然後想轉行都難搞

印象中
現實好似有人係為左排公屋條隊
N年唔做正職
亦有人要求公司唔好加薪

2人都要等近10年
10年加人工夠你儲首期la屌

我幾年前fg嘅人工已經過咗依家二人入息

其實都on L9既一人得11540，唔過入息既話點係香港生存？

原價買賣係咩概念？資產冇得升值，咁點會有人買？

係過入息前抽到白按居屋
利申敗已失

呢個就牽涉到香港工作薪酬問題
唔考慮鄰舍環境 質素
公屋係完勝私樓

單單大廈維修費 已經慳唔少
都仲未講管理費
同埋其他生活配套

同埋儲到首期又點 你估唔駛供咩
用幾年時間 去換往後人生數十年既經濟自由
點計都有著數

最多俾房署發現收入超額時
咪交富戶租金囉

二人可以一個人做兼職申請，最好三人

而家排左咁多人，如果提高限額核心家庭都要排超過十年

佢原意係一個人搵錢 一個人打理屋企 佢愈多人就會愈遞增幅度少
如果兩個人都做緊嘢 可負擔嘅租金能万相應擔高 不過諗法過時 唔係多個人 就要以倍數上升

我住公屋, 但老母銀行有廿萬股票, 批得1/3
我同學自住私樓, 但所資產轉返大陸, 批full啊屌你老母

你知唔知咩叫資助房屋

呢個就去到資助房屋原意問題
原意唔係俾你賺錢 係為左令市民可以有個安樂蝸

原價買賣 係牽涉到time value of money問題
其實呢個可以理解為俾租金
而且解決方法有好多
好似係可以分期支付
可以當係變相租樓

係為左俾啲每日150個賤種落嚟產卵用既...仲有攞綜援又打工但唔交稅果啲上屋

民賤先仆街...把口就話為港民生..你大權在握啦..有無話俾返香港人優先上樓

所以反影一般港人心態，唔係解決住屋需求，根本係想炒樓

又唔團結抗爭,
抵啦, 繼續呻啦撚樣

而家住公屋嘅人 一係新移民 一係老人家

幾時郁班老野
剩係網上狗叫
抵啦

住工廈罷啦

成個政策都係固意搵本地香港人笨
搞到本地人不能安居不能樂業不能生下一代
係固意有原因地去做,
如果你當佢係on9, 咁on9 嗰個係你

擺明同你講你唔死到臨頭咪撚煩佢
而家就係想你地班窮撚死晒返去大灣區

12000都已經好撚唔合理，政府係咪覺得搵12000就可以出去租到一層正常樓，有正常生活 結論就係又係派哂公屋俾蝗蟲，香港人繼續訓劏房

而家仲住到公屋既都係奇人 係香港2個人收入少過萬7仲可以點生存
真係淨係比班支那綜援狗住撚晒 屌你老母

咁咪考政府CA, 老婆唔做野，整一件。
三人家庭月入$13850
合晒資格

痴撚線 到時個仔餓撚死左啦

係時候離開hk...

香港地大把有錢人
都大把窮人咋
過兩萬無記錯都係得30 定 25 %

好應該留翻d一定數量嘅單位 比打算結婚嘅年輕人
又話要鼓勵生育 又唔解決房屋問題

睇係識唔識得走灰色位

講碌撚咩
次次岀嚟抗爭得個幾十人
嗰嗰都唔想付出
上網屌下政府攞下正評就當解決咗

我之前綠表買左居屋了
只係覺得政府有問題姐
撚樣

我唔信有人on99會原價賣樓, 到時只會冇晒2手供應, 個個strong hold

係喎，一個人搵23k，養一家三口都已經窮到仆街，但就已經爆左額

到查入息個陣
超左11000呢個數
要辭職先申請得
唔係被取消資格?

政府既意思就係, 既然係兩個人又結左婚, 你地應該望居屋, 或者私人市場
公屋依家定位係單身 / 窮家庭(有大有細有上有下)

係 但可以上訴 等半年再黎過

公屋依家定位係大中囯殖民

無人原價賣樓無問題
咁你亦都唔好諗住買其他私樓
再者 去到最後 業主賣鹹鴨蛋後
間屋都會掉返出黎
令到資助房屋可以不停流轉到符合資格人士手上

但而家個現行制度
唔好講話補左地價可以當私樓咁ON9
就算無補地價 都可以Mark高個價
賣俾"符合資格人士"

上連登圍爐有咩用姐,有本事就推翻政府啦

你誤會左個情況
比你meet到個minimum requirement，你都仲要排十年

講提高限額既人不如試下用下腦, 諗多步, 唔好好似小學雞咁肚餓就叫肚餓
依家公屋輪候時間正常就2年起跳, 你提高個限額, 諗下會多左幾多人合資格?
餅就係咁多, 土地又係咁多。講到最後都係土地供應問題, 批地問題, 你無地又何來樓呀? 所以你地主題應該係嘈土地政策, 地產霸權之類, 香港好多問題都源於土地關係

除咗土地
人口太多

政策上傾向得益於呢班人, 一黎香港就有大有細結哂婚, 又唔會搵到好高人工既野做 (有都係三行出現金), 佢地拎到公屋既機會係好大
講到尾又要去番150個問題, 香港無主權問題

講個笑話：香港政府

連登話全部都係蝗黎

因為有public sharing goods 既存在
一個人要一個廁所一個廚房一間房
兩個人都係要一個廁所一個廚房一間房
所以唔係直接簡單x2

好多都係蝗係真, 不過佢地唔係真係窮
一係就做三行佬收現金, 每日千幾二千, 一係就大陸有租收

不成文規定就係結婚加生2個小朋友
2-5年內一定有得上
咁已經係最快
1家4口都上唔到既話燒炭唔講得少
所以中出之後生2個係你選擇

公屋本身係俾大陸人申請 ，佢地唔需要番工 ，鄉下又大把錢。

係on9架，唔趕班有錢人出黎，公屋停車場多期爆滿。公平咩？

1. 政府鼓勵多D人讀大學, 但係FG人工起碼13000
2. 入息以11000左右計, 姐係根本唔想大學生入公屋
3. 樓價升左差唔多2-3倍先出黎出招, 壓得黎要等幾年先有效
4. 基於樓價上升及入息限額過低, 大學生係讀書果陣就入紙

5. 人人都咁入紙 + 150大陸狗 +廢老行先 令3年上樓根本不可能(本身樓價唔升都無可能)

6. 等得長 唔係諗方法加樓, 係諗方法CUT走條隊, 每半年一次比信你, 叫你報入息, 正常人點可能唔過?

7. 最後公屋流向150+廢老 最新D居屋又係廢老行先,

最終大學生根本無可能上樓 由母語教學開始, 由細就玩你玩到大
到你老果陣睇下MPF少左幾多就知想玩到你死

最少六個月過冷河，再入紙，等多三五個月見主任，ok，等多三五個月派樓，唔啱心水，再等三五個月等派第二次，最後第三次要硬食

我就係識人用呢招
一份人工，生三件，一家五口，最近上到樓
做佢D仔女都想死

業主死左間屋都會掉返出黎, 真係太理想化
唔好話買左一半業權資助房屋, 而家全權擁有的公屋都唔一定做到

補左地價係用錢買埋政府業權, 咁都唔算私樓?

如果冇每日150個殖民的話, 土地問題唔會大到咁

快手搵個人結婚, 1人工作, 等5-6 年上樓, 有幾難喎

呢個就係講到資助房屋政策同條款
要做 無話做唔到
只不過夠唔夠勇氣 同埋做唔做

再者 補左地價就變私樓 呢個根本就係荒謬
補地價呢樣野 根本就唔應該存在
資助房屋唔應該有任何方法
可以變成私樓

其實現時補地價政策已經失去意義
上面都講左 補地價 只係限制左業主可售賣對象
但係錢一樣可以照賺

一年已經55000, 加埋其他殖民計劃總數大約6至7萬, 即係每年有香港人口1%, 十年已經增加10%

居屋條隊又係廢老公屋行先
白核白單抽獎咁抽
中左又係得返差既位

唔止公屋,政府好撚多政策都係用緊十鳩幾廿年前既標準
好似醫療系統,政府電腦系統,食物條例,賣地政策,教育系統
全撚部都係十幾廿年前既版本黎,都冇點變過

其丈夫在翌日去世

我有冇理解錯,
申請完落來,第二日就死左
唔通...

一直有個諗法
假設限額係10000$ 可以申請
有個人月入10001$ 就唔可申請

條友搵多1蚊 就會應付到出面租屋or買屋？

你冇誘因，邊會有人願意交返公屋出黎？

根本係殖民政策，俾大陸哩殖入先，之後佢地慢慢向上流，班住公屋加大陸有樓收租既大陸哩儲錢一定快過你班住劏房既港豬，同埋我想講係拎咗公屋後既資產審查個寬鬆度及上限係寬闊過大陸女既西，之後繼續蠶食同趕盡香港土生土長既人。
點解今時今日仲咁多港豬或者5毛睇唔透，或spin到無雷公咁遠，另外，話陰謀論都咁講，當日沙士根本係大陸知情下，大陸傳入，輸出災難，目的擊潰香港樓價，等香港開放，致今日局面。

你等個人死，等到層樓拆都未等到啦。

非常不切實際

咁點都要有條線嘅
Set邊個數總有人差小小先達標

你可以手羅諾貝爾獎啦

因為你解決左香港大部份既房屋問題了

洗撚理限額，你去揸的士出現金都玩晒

睇來你冇入fb嗰個公屋page, 君不見一家3口，4口都仲要等6,7,8年都仲未上樓既大有人在

678年 好正常la
政府話咩3年上樓 係for 廢老

公屋而家係俾新香港人拎綜援住架
咁諗咪合理晒

其實新移民用咩途經特快上樓？生個蝗B然後插隊？假結婚？想搞清楚佢地用咩途徑咁先可以大肆宣傳

個玩法唔係等人死交返層樓出黎
而係要資助房屋真係去到有需要既人手上

鍵盤戰士

俾個無錢既銀行acc work唔work

聽講好少會查，除非得罪人俾人舉報

老婆拎綜援

係你on9唔知人地個玩法係點姐

政府鼓勵生仔

大學生做AO EO 都30000-50000起跳

9000-11000 公屋
11000-28000 居屋
28000 up 私樓

除左公屋之外
居屋同私樓貴到幾百萬上千萬供到hihi
我而家真係想減一半人工去排公屋算....

咪話私樓 28000買居屋都好撚大壓力

土地政策,地產霸權
政府靠高地價政策賺錢,點嘈佢都唔會改

政府工唔洗入息審查排公屋架
就算你老婆月入廿萬
10年後都有公屋架
所以點解咁多人爭入政府工

睇路啊，學資狗唔屌得架，一屌佢成班打手衝出黎護航啊

公務員條隊唔同

我都覺得入息定得太低

而家政府工冇碩士都好難請

咪一樣排到爆哂

廢到咁就唔好生啦
兩公婆屈埋同老豆老母住過世咪算
何必連累下一代

我都唔明點解房屋政策一直都唔改
明明存在既問題政府都可以當冇事發生

aco果d都好多大學生做

政府有意整低公屋輪候時間

對樓價可能有影響咪唔改

單身十八歲排都要等六十歲先夠資格

定位有幾單身

我都唔明鄰居啲仔女出黎做野幾年點解會派到

居屋可能有嘅
但公屋應該改到單人二萬都無影響

正常人fg都過上限on9政府

派到比你就有方法搞掂架啦，唔撚信個個收樓果陣入息冇超標

唔靠政府搵工想有公屋 發夢

唔做拎綜援 上樓快 又唔使交租

利申打緊牛工

買黎住 唔買黎炒

根本正正常常有份工都好難申請到 痴撚線既都
以前都有申請過, 但途中發現入息唔會達到佢個要求
之後好似有叫過我報入息果啲, 就放棄左了

一年收入唔超過八萬，嘩真係食屎同綜緩先申請到

貼地貼撚到落地核先申請到

公務員隊都有排等
只係好在冇咗入息上限

利申 public隊排咗7年呢排派咗屋嘅公務員仔

炒散 冇供強積金先得

公道d咁講 公屋係比經濟能力不足 係出邊租唔起地方住既窮人申請既 你搵萬幾蚊超出上限咪係出邊租間房仔住囉 幾千蚊姐 都叫生活到啦

真係離撚晒地老豆老母加埋唔夠50k都full grant啦好心，香港地50k養成頭家，你估個個自己有樓住公屋咩，剩係租都萬幾蚊啦，仲要全家食飯，燈油火蠟，仲要比4千幾/月，點撚頂

有限制房租同物價就係

你緊係唔明啦
依家玩法係，讀u 4年，defer一年，散工一年，兩兄弟/妹當差兩年，輪住讀u, 單人排兩年，後加名就已經排到啦

識唔小fd係咁玩真係一fg再做一陣野已經有

劏房(100呎以內)計埋水電一間起碼六千
公屋嗰班人根本最無貢獻
今時今日如果你四肢健全，一個五六十歲嘅女人去做老人院洗碗都一定過啲線
有資格拎公屋嘅，一係就收cash嘅的士佬地盤佬，一係就係唔想工作嘅人
佢地稅又唔洗納，但咁就拎咗間房住
辛辛苦苦打份牛工，反而要住劏房

你可以借loan還
點解父母能力唔高都要用佢地錢？

咁咪累死後生果代囉出到黎人工低，仲要差政苦廿萬，連埋家用已經唔見左4,5千壓力大到傻，食餐飯都要左計右計

利伸。sufferer

同阿媽deal係家用到扣啦
咁樣其實對大家都好
起碼佢唔洗短時間幫你交學費
或者借半loan

睇黎佢唔知咩叫在職貧窮

依家安慰自己，贏通漲嫁ja

真係好痛苦，啲公屋起緊都係得支那人住

土生土長班夾心階層就被逼租貴樓甚至住劏房

土生土長就死去大陸住自己租樓

應該係話，人口政策問題影響土地政策

日日150個，填平維港都唔夠地啦

唔係支那人香港洗咁多窮怪人咩
根本就應該學新加坡本地人口加外勞去發展經濟
而唔係派張身份證俾班支那垃圾格硬推大個人口
嗰班垃圾到死個日都還唔清公屋個opportunity cost啦

癈人住靚公屋
屌你我交成個月糧稅要住劏房

我老豆做保安
日日返12碼
搞Grant手續煩到仆街
最後批得果一千幾百

果時真正體會到
點解一直都話“香港政府唔會幫香港人”

最後咪俾哂啲大陸人落黎讀書 + 簽証做香港人

第一日先知政府on9?

年年都loop一次呢個topic，政府梗係知呢樣野on9，但係都影響唔到佢地，仲有高官手持大量劏房，咁仲點會去檢討

條隊長就緊啦
因為長遠嘅土地政策政府都唔上心
係而家先開始追
我只係想人人都有入住公屋嘅資格
而唔係爲拎公屋而降低勞動力
有錢又排緊公屋咪去買私樓
而政府係起樓方面真心要快手
簡約文件上程序

我就認為
如果唔改革房屋政策
批多多地出黎
都只係益左班發展商
麵粉平 唔等於麵包都會平

除非政府全面介入房屋市場
成為其中一大發展商

不過睇返房屋近年同私人發展商合作
出埋D"豪宅"
真心對而家政府 完全失去信心

土地資源係得咁多 有限資源咁有咩好提議 又話唔信有 需求 咁點做先岩
講公屋先 的確認同 轉流太慢
好多人就算間屋無左名 都照報住大屋 又有好多人 就算原名死左 都做左轉名/ 加名

個個都去排 咁政府幫得邊個先
我照對認同 新移民 對比香港人有絕對優勢
因為房屋署個d條件 包括人數多+無收入 +有小朋友 （客觀條件）大陸落泥果班係中哂
要怪就怪日日150 大部分都係家庭團聚 廢中搞大人地個肚 又要接落泥住

聽frd講好多都搵民賤聯幫手

我80後，父母香港出世，全家有bno
由細到大都無申請學資，公屋我申請過一人，但係一做野就過入息
依家想買樓結婚，公屋唔到我，居屋抽又抽唔到，過幾年仲過埋佢個入息，私樓又未儲夠首期，搞到唔敢結婚，每年仲要交稅，我屌你老母香港政府

最撚on9 係 過左公屋入息 又買唔到居屋私樓。

狗政府竟然搞綠置居走去幫一班有公屋既人買樓。

狗政府真心智障

80 後真心畀狗政府害死

在職窮

跟著話出生率下降，要入多啲大陸人救經濟

只可以原價買賣=鎖住左供應, 賣家唔肯賣
市跌,無人用貴原價買
市升,無人用平價賣 &賣左唔夠錢轉去第度住

應該資助房屋抽增值稅

80 後生於依個時勢真係慘成炮灰 ... 唉 ... 無權無勢無錢無空間

90後都係啦，一出嚟做嘢已經食正最高樓價位

仲有我係政府一定拆撚哂啲扭曲房屋生態嘅劏房、太空艙，依啲「房屋」除左唔係人住，仲有份推高其他正常單位租金

除左奶共相關既野
其他都係疆化曬

過左入息仲要差幾倍先至供到樓
仲要講緊唔俾人炒
到時樓又供唔到，住又無得住
公屋又無申請

80後都叫有最後機會買qq

想問下而家有輪緊單人既Ching, 假設而家收到信你地會唔會辭職？同埋當收到信派到公屋之後先辭職會唔會有問題？

政府on9唔係今時今日，你睇下班狗官

睇你辭左仲搵唔搵得返依家個人工

公屋政策主旨係要迫死一班平凡打份工既香港人
令佢地唔敢生仔 之後就可以大條道理引入更多支那人

其實借政府錢讀書係最撚抵玩 1.x%息 每年2.4%通脹 攤長十五年 每個月還千二 實際你係賺左
除非香港出現通縮 到時就齊齊陷家產
我都想借盡佢 可惜終身貸款額得三十幾萬

情況唔係咁
真正用家 完全不受影響
持有物業者 點解要賣樓
不外乎換樓 需現金周轉 或者作炒賣賺錢

佢要撲水 限唔限制 就要賣
至於想換樓無問題 亦都係一樣情況
而真正會影響既 就會當買磗頭係投資工具呢一班

另外 亦令到資助房屋
唔會成為炒賣工具
以及被囤積

將私營房屋 同資助房屋
分得清清楚楚

BTW 增值稅 除非收得好重 否則羊毛出自羊身上

最慘係政府仲要將公屋落成比例提高
起咁多公屋做乜鳩

正，私樓同公屋都係支那住
香港人住劏房

班公屋戶不斷分戶，又離婚再分戶，多多公屋都唔夠佢地住

香港人真係好撚慘
身邊唔少人要靠生仔加快輪到公屋

人口政策問題真係講到口臭，但個港共林鄭就話無問題，我屌佢老母叫佢仆街啦

離婚唔係其中一方係中轉房屋咩

好快就會比多間公屋佢

離婚後的單身一方須遷離公屋單位，然而他/她可申請下列的安排：
1.如無法另覓居所，又符合入住中轉房屋資格(包括入息、資產、無擁有住宅物業等條件)，可申請新界區中轉房屋的一人單位;及
2.透過單身人士輪候登記冊申請公屋，並可獲縮減輪候時間，減幅相等於前租約的居住期，但最長以三年為限。

上網搵，但佢一定好快會有公屋住
如果有社工幫就更加快有公屋

都唔係for香港人住